梁振英越來越心虛 （時事評論員 黃世澤）

梁振英越來越心虛
（時事評論員 黃世澤）

7,944
■梁振英接連狙擊梁繼昌，令人懷疑梁在DTZ售予UGL的交易中是否有不可告人內容。資料圖片
適中字型
較大字型
■梁振英接連狙擊梁繼昌，令人懷疑梁在DTZ售予UGL的交易中是否有不可告人內容。資料圖片

本來隨梁振英即將離任，香港人未必十分有興趣再追究他的UGL案責任。只不過，梁振英竟然用特首辦的電腦修改立法會UGL案專責委員會前副主席周浩鼎的文件，被立法會秘書處的官員揭發。再加上梁振英，不斷想施加壓力，逼立法會會計界功能組別議員梁繼昌離開委員會，令人懷疑梁振英在DTZ售予UGL的交易中，是否有一些不可告人的內容。
首先，立法會UGL專責委員會，本身是沒有《立法會（權力及特權）法案》下賦予特權的委員會，這個委員會既然沒有尚方寶劍，梁振英或UGL案相關各方不予合作的話，根本很難查出甚麼有意義的東西。梁振英面對這樣的委員會，也要透過周浩鼎這個本來不應扮演任何梁振英代理人角色的傢伙，意圖改變委員會的調查範圍，可以由此推測到，梁振英並不想UGL案當中有任何案情可能透過委員會調查浮上水面，最終可能引起英國、澳洲、香港，甚至其他國家執法當局注意。
梁振英或許可以逼香港的行政部門或執法機構不對他採取行動，但他不能夠影響英國和澳洲的政府部門或執法機構，不根據立法會調查委員會所得的資料，進行任何刑事調查，這也是梁振英，為何要深宵時間去修改周浩鼎的文件。如果梁振英不是急成這個樣子，梁振英用他私人電腦批改文件，或許公眾都未必能發現他與周浩鼎在UGL案上，關係居然密切到這個程度。

憂被梁繼昌發現端倪
而梁振英為何一直針對梁繼昌，而不是其他泛民議員？因為梁繼昌本身不只是一般香港的執業會計師，他同時是香港的執業律師、英格蘭及威爾斯的執業律師，以及英國的執業會計師，他同時精通英國、香港的稅制和法律。而UGL案的核心，當時總部仍設於倫敦，仍於倫敦證券交易所的DTZ Holdings PLC是一間受英國法律管轄的公司，而梁振英與UGL的交易，本身是否符合英國的證券、稅務以及其他商業法律，這並非香港一般立法會議員可以清晰地看出，但梁繼昌就很可能由他手上的資料中看出整個交易的端倪。
再加上委員會中，還有曾經擔任廉署調查主任的林卓廷，這個組合會對梁振英構成極大壓力，因此，梁振英以及他的那些黨羽，包括梁美芬以及容海恩，完全不顧他們自己法律界的身份，千方百計要逼梁繼昌離開委員會，因為這些議員與周浩鼎一樣，並非為香港市民服務，亦非向香港市民負責，而是為梁振英一個人負責。
由李寶蘭被迫離開廉署，到周浩鼎事件，到梁繼昌一直受壓，梁振英耗費巨額金錢打誹謗官司等都可以看到，UGL案是梁振英的一個十分重要的死穴，而梁振英在UGL案的作為，很可能有不少事情是有違公眾，以至DTZ原有小股東的期望，梁振英固然不會因自己的離職，放過任何令他們自己不會受UGL案影響的機會。既然梁振英不想公眾淡忘UGL案，公眾亦不要對梁振英客氣，除了要支持梁繼昌留任調查委員會，甚至接下由周浩鼎留下來的副主席空缺外，公眾以至傳媒亦必須對梁振英在UGL案中的作為窮追猛打，一如有部份公眾仍對曾蔭權過往的作為窮追猛打一樣。梁振英與他的朋友沒有放過曾蔭權，公眾亦沒有必要放過梁振英與他的盟友。

黃世澤
時事評論員

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

黃世澤

上一則
用盡制度不公 UGL案還能放生？ (鍾劍華)

下一則
民主轉型：以選舉突破威權 (戴耀廷)